Op deze waren zeker te zitten nogal een groep home-coming boeren, de Cszeks met hun witte en de Slowaken met hun gekleurde, schapenvellen, dragen lance-mode hun lange staven met bijl na einde als de avond viel begon het te erg koud, en de groeiende schemering leek samen te voegen tot een donkere mistiness het doemdenken over de bomen, eik, beuk en den, maar in de dalen die ran diep tussen de uitlopers van de heuvels, zoals wij beklommen via de Pass, de donkere sparren stond hier en daar tegen de achtergrond van de late liggende sneeuw.
